<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Entries>
<Entry id="Subtitle" prefix="">
<English>Changing values.</English>
<Deutsch>Werte verändern.</Deutsch>
<Russian>Как изменять значения.</Russian>
</Entry>
<Entry id="1" prefix="">
<English>
This is the Bang IOBox. Click the right mouse button inside it. It will make a connected Counter node counts up.
</English>
<Deutsch></Deutsch>
<Russian>
Это Bang IOBox. Кликни правой кнопкой мышки внутри. В этот момент Counter посчитает вверх.
</Russian>
</Entry>
<Entry id="2" prefix="">
<English>
Press and hold the right mouse button in the Value IOBox and drag the mouse up and down to change the value. This value defines how many points are drawn.
</English>
<Deutsch></Deutsch>
<Russian>
Нажми правой кнопкой мышки в Value IOBox и держа кнопку нажатой поводи мышкой вверх-вниз, чтобы поменять значение. Это значение определяет количество точек, которые будут отрисованы.
</Russian>
</Entry>
<Entry id="3" prefix="">
<English>
Click the right mouse button in Enumeration IOBox to choose a different font.
</English>
<Deutsch>
Drücke die rechte Maustaste in der Auswahl-IOBox um eine andere Schriftart auszuwählen
</Deutsch>
<Russian>
Кликни правой кнопокой мышки в Enumeration IOBox, чтобы выбрать другой шрифт.
</Russian>
</Entry>
<Entry id="4" prefix="">
<English>
This is already known Value IOBox, to set it to the particular value (instead of scrolling through the them) doubleclick the Left mouse button inside it and type the value. This value defines how long it takes to animate between points positions.
</English>
<Deutsch></Deutsch>
<Russian>
Это уже знакомый Value IOBox, чтобы задать конкретное значение (вместо того, чтобы скроллить через них) щелкните 2 раза левой кнопкой мышки и наберите нужное значение. Значение определяет как долго длится анимация между позициями точек.
</Russian>
</Entry>
<Entry id="5" prefix="">
<English>
And this is the Color IOBox.
Press the Right mouse button inside it and:
- move the mouse up-and-down to change the brightness,
- hold the CTRL key pressed and move the mouse up-and-down to change the saturation,
- move the mouse left-and-right to change the hue.
</English>
<Deutsch></Deutsch>
<Russian>
А это Color IOBox.
Нажите и удерживайте правую кнопку мышки:
- движение вверх-вниз изменяет яркость цвета,
- клавиша CTRL и движение вверх-вниз изменяет насыщенность цвета,
- движение влево-вправо изменят тон.
</Russian>
</Entry>
<Entry id="6" prefix="">
<English>
- Right mouse button drag: scrolls through values of the IOBoxes.
- Right mouse button click: bangs, toggles or presses the IOBoxes (we'll come to them).
- Left mouse doubleclick: allows to type a value into the IOBox.
- Right mouse button click while pressing the ALT key: resets the IOBox to its default value.
- All these rules apply also to the individual pins of the nodes.
</English>
<Deutsch></Deutsch>
<Russian>
- Движение мышки при нажатой правой кнопке: скролл через значения IOBox.
- Клик правой кнокой мышки: щелкает, переключает или нажимает IOBox (мы еще рассмотрим эти варианты IOBox чуть позже)
- Клик правой кнопкой мышки при нажатой клавише ALT: сбрасывает значение IOBox до стандартного.
- Все эти правила также применимы и к pin.
</Russian>
</Entry>
</Entries>